
\medskip

Lors des soldes, Rami, qui accompagne sa mère et s'ennuie un peu, compare trois étiquettes pour passer le temps :
\begin{center}
\psset{unit=1cm}
\begin{pspicture}(12,6)
\rput(2,5.5){1}\rput(6,5.5){2}\rput(10,5.5){3}
\rput(1,4.5){VALEUR}
\rput(1,3.5){\Large 120~\si{\EuRo}}
\rput(2,2.5){SOLDÉ}
\rput(2,1.5){\Large 105~\si{\EuRo}}
\psframe[linewidth=1.5pt,framearc=0.3](0,0)(3.5,5)
\psframe[linewidth=1.5pt,framearc=0.3](4,0)(7.5,5)
\rput(5.75,4.5){Robe rouge}
\rput(5.75,3.5){\Large 45~euros}
\rput(5.75,1.5){\huge $- 30$\,\%}
\psframe[linewidth=1.5pt,framearc=0.3](8,0)(11.5,5)
\rput(9.25,4.5){\large SOLDES}
\rput(9.25,3.5){\large \textbf{SOLDES}}
\rput(9.25,2.5){\large \emph{SOLDES}}
\rput(9.25,1.5){\large 25~\si{\EuRo}}
\rput(9.25,0.5){\large $- 12,50$~\si{\EuRo}}
\end{pspicture}
\end{center}
\medskip

\begin{enumerate}
\item Quel est le plus fort pourcentage de remise ?
\item Est-ce que la plus forte remise en euros est la plus forte en pourcentage ?
\end{enumerate}

\vspace{0,5cm}

